屌你老母東張西望又推廣蝗語想點？

Sudoku香港明明叫數獨，無啦啦叫乜撚野數多酷
屌你老母東張西望

數多酷 仲以為新嘢嚟

第一次聽呢個詞

冇睇。
但大陸以前都叫數獨。
利申：以前去大陸書局見到有關書籍

有人真係用依個詞嘅話
我一定笑鳩佢

要指住佢黎恥笑，笑到佢唔敢再講蝗語

應該係「獨」字敏感有關

大陸依家都叫數獨喎

數多酷唔係日文譯音咩

嘩 唔講真係唔知添!

tvb on9啫

咁咪撚叫大阪

轉做柯沙卡好冇

獨

連間學校個powerpoint都係寫數多酷sudoku
宜家啲學校文化水平係咪低成咁

上 Google 查過
《數多酷》—曹宏威創作的書籍

咪撚睇

個4歲既傅傅仲要係蝗妹

發現一GOOGLE都好多香港網頁用數多酷,係咪曹宏威帶頭用呢個講法先架

唔理係咪蝗語
數多酷真係好柒，講完好難唔面紅

學生讀書-->學生多酷書

就算係音譯，都要用普通話知讀到做數多酷屌個名真係好on9，講完都打冷震

數多酷應該係官方譯名